%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compilation :
%$ lualatex $basename

\documentclass[tikz]{standalone}

% Rustine (temporaire ?) pour faire fonctionner standalone
\usepackage{luatex85}
\usepackage{pixelart0}

\newcommand{\image}[1]{
  \begin{tikzpicture}[scale=.7, ultra thick]
    \foreach \x in {0, ..., 5} {
      \draw (0, -\x) -- ++(5, 0);
      \draw (\x, 0) -- ++(0, -5);
    }
  \tikzbwpixelart{(0, 0)}{%
    #1
}
\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\randomimage}[1]{
  \pgfmathdeclarerandomlist{pixel}{{0}{1}}
  \begin{tikzpicture}[scale=.7, ultra thick]
    \foreach \x in {0, ..., 5} {
      \draw (0, -\x) -- ++(5, 0);
      \draw (\x, 0) -- ++(0, -5);
    }
    \foreach \x in {0, ..., 4} {
      \foreach \y in {1, ..., 5} {
        \pgfmathrandomitem{\pixel}{pixel}
        \ifnumequal{\pixel}{0}{
          \fill (\x, -\y) rectangle ++(1, 1);
        }{}
      }
    }
\end{tikzpicture}
}

\begin{document}

\image{
  01010
  10101
  01010
  10101
  01010
}

\image{
  01010
  11111
  11111
  01110
  00100
}

\image{
  01110
  10001
  10001
  10001
  01110
}

\image{
  10001
  01010
  00100
  01010
  10001
}

\image{
  00100
  01010
  01110
  01010
  01010
}

\image{
  11111
  11101
  11111
  10101
  11101
}

\image{
  00000
  00100
  00010
  01110
  00000
}

\image{
  01100
  01010
  01100
  01010
  01100
}

\image{
  01100
  10100
  00100
  00101
  00110
}

\image{
  00000
  01010
  00000
  10001
  01110
}

\image{
  11101
  11101
  11110
  00000
  00011
}

\image{
  00001
  10010
  01100
  01100
  10010
}

\image{
  11110
  10001
  11101
  11101
  11101
}

\image{
  01010
  10101
  10101
  10001
  10001
}

\image{
  00100
  01110
  11111
  01110
  11111
}

\randomimage{}
\randomimage{}
\randomimage{}
\randomimage{}
\randomimage{}
\randomimage{}
\randomimage{}
\randomimage{}
\randomimage{}
\randomimage{}
\randomimage{}
\randomimage{}
\randomimage{}
\randomimage{}
\randomimage{}

\end{document}
